В папке raw_data проекта miem_ki_project находится скрипт get_raw_data_from_robots.py, который содержит узел ROS "sonar_data", который подписывается на топик "sonar" и публикует данные, полученные оттуда от роботов, в топик "rangefinder".

В папке updating_map есть скрипт update_map_node.py (узел ROS "map_updating"), который подписывается на топик "rangefinder", обрабатывает полученные данные с помощью функции update_map. Данная функция получает на вход список кортежей, каждый кортеж состоит из 2 элементов: координат конца луча и координат начала луча. Далее для каждой новой пары точек проверяется, есть ли старые, лежащие на данной прямой. Все старые точки, лежащие на новой прямой, удаляем. Если новой точки еще нет в карте препятствий, то добавляем ее туда. После этого полученные данные публикуются в топик "updated_map".

В папке yaml_serialization находится скрипт data_to_yaml_node.py, в котором находится узел ROS "yaml_data". Этот узел подписывается на топик "updated_map", затем переводит полученные данные в формат yaml и записывает полученный результат в топик "yaml_data". В этой же папке находится launch-файл run_updating_map_to_yaml.launch, который запускает скрипты get_raw_data_from_robots.py, update_map_node.py и data_to_yaml_node.py одновременно.

Для проверки модели в gazebo и отображении препятствий в rviz необходимо перейти в директорию ros/src/gazebo_modelling/ant/ant_model_gazebo и запустить simple_test.launch, лежащий в папке launch. Затем, для проверки правильности составления карты, необходимо запустить run_updating_map_to_yaml.launch. 